<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">EPCC SCC Cluster</string>
    <string name="str_chassis">CHASIS</string>
    <string name="str_cpu">CPU</string>
    <string name="str_gpu">GPU</string>
    <string name="str_memory">MEMORIA</string>
    <string name="str_network">RED</string>
    <string name="str_storage">DISCO</string>
    <string name="str_the_team">EL EQUIPO</string>
    <string name="str_software">SOFTWARE</string>
    <string name="info_team"><font color="#d91c5c">TeamEPCC</font> está formado por cuatro estudiantes actualmente cursando el <font color="#d91c5c">MSc en High Performance Computing</font> o <font color="#d91c5c">MSc en HPC con Data Science</font>, en la Universidad de Edimburgo. Nuestro equipo ha sido preparado directamente por miembros del EPCC, del que nuestro entrenador también es miembro. Nuestro socio en la industria, <font color="#d91c5c">Boston Limited</font>, nos ha proporcionado hardware y soporte. El EPCC tiene permiso por arte del HPC Advisory Council para formar un equipo de estudiantes de postgrado.</string>
    <string name="info_cpu">Nuestro cluster se compone de dos nodos dual socket (<font color="#d91c5c">cuatro sockets en total</font>). Cada uno lleva un <font color="#d91c5c">Intel Xeon E5-2630 v4 (Broadwell)</font>. Estos CPUs salieron al mercado el primer cuarto de <font color="#d91c5c">2016</font> pero todavía son ampliamente utilizados. Tienen <font color="#d91c5c">10 núcleos con capacidad de hyperthreading</font> a <font color="#d91c5c">2.20 GHz</font> (3.10GHz con Turbo Boost), haciendo un total de <font color="#d91c5c">40 hilos de ejecución</font> por nodo.</string>
    <string name="info_gpu">Nuestro cluster consta de <font color="#d91c5c">dos nodos</font>, cada uno preparado con <font color="#d91c5c">6 NVIDIA Tesla V100</font> con 32GB HBM2 de memoria (12 en total). Las Tesla 100 tienen un rendimiento en <font color="#d91c5c">Precisión-Simple</font> de <font color="#d91c5c">15.7 Tflops</font> (7.8 con Precisón-Doble). Llevan el ECC (Corrección de Errores) deshabilitado para mejorar el rendimiento. Esta nueva versión de la familia Tesla lleva <font color="#d91c5c">Núcleos Tensor</font>, especializados para aplicaciones de IA, que pueden llegar a alcanzar los <font color="#d91c5c">125 Tflops</font>.</string>
    <string name="info_network">Usamos tecnología <font color="#d91c5c">Mellanox Infiniband</font> para conectar los dos nodos. Cada nodo tiene una <font color="#d91c5c">tarjeta de un puerto Mellanox ConnectX-3 MT27500</font> capáz de conexiones de hasta <font color="#d91c5c">56Gb/sec</font>. Este enlace solo se utilizará para aplicaciones puesto que disponemos de otro enlace ethernet <font color="#d91c5c">10 Gigabit</font> para el resto de tareas.</string>
    <string name="info_chassis">El cluster se encuentra montado en un <font color="#d91c5c">rack estándar 8u</font>. Diseño personalizado, listo para la ocasión, pero no deja de ser un rack estándar.</string>
    <string name="info_storage">Para la capa de persistencia usamos <font color="#d91c5c">NVMe\\’s de Intel</font>. Cada nodo dispone de un <font color="#d91c5c">Intel P4500 PCIe de 1TB</font>, capáz de alcanzar los <font color="#d91c5c">3200 MB/s en lectura secuencial</font> y <font color="#d91c5c">1800 MB/s en escritura secuencial</font>. Además, cada nodo dispone de un <font color="#d91c5c">SSD de 250GB</font> para la partición de arranque, dejando 1TB completo para aplicaciones y benchmarks.</string>
    <string name="info_memory">Cada nodo dispone de <font color="#d91c5c">128GB de SDRAM</font> dividido en <font color="#d91c5c">8 módulos Micron DDR4 de 16GB a 2400 MHz</font>.</string>
    <string name="info_software">Hemos utilizado una amplia variedad de software en nuestro sistema. Tenemos compiladores de <font color="#d91c5c">GNU</font> en diferentes versiones, compiladores de <font color="#d91c5c">Intel desde la versión 2016 a 2018</font> y compiladores de <font color="#d91c5c">PGI 17</font>. Los compiladores de Intel son parte de la distribución Intel Parallel Studio XE, que también lleva <font color="#d91c5c">Intel MPI</font> e <font color="#d91c5c">Intel MKL</font>. Dado que nuestro cluster lleva múltiples GPUs, también disponemos de varias versiones de <font color="#d91c5c">CUDA</font> (9.0, 9.1 y 9.2). Todo ello sobre un <font color="#d91c5c">CentOS 7.5</font>.</string>
</resources>