<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">EPCC SCC Cluster</string>
    <string name="str_the_team">Η ΟΜΑΔΑ</string>
    <string name="str_network">ΔΙΚΤΥΟ</string>
    <string name="str_chassis">ΣΑΣΙ</string>
    <string name="str_storage">"ΑΠΟΘΗΚΕΥΣΗ "</string>
    <string name="str_gpu">GPU</string>
    <string name="str_memory">ΜΝΗΜΗ</string>
    <string name="str_cpu">CPU</string>
    <string name="str_software">λογισμικό</string>
    <string name="info_team">Η ομάδα <font color="#d91c5c">TeamEPCC</font> αποτελείται από τέσσερις φοιτητές του πανεπιστημίου του Εδιμβούργου, οι οποίοι παρακολουθούν ένα από τα δύο ακόλουθα μεταπτυχιακά προγράμματα του πανεπιστημίου, <font color="#d91c5c">MSc in High Performance Computing</font> και <font color="#d91c5c">MSc in High Performance Computing with data science</font>. Η ομάδα έχει εκπαιδευτεί από μέλη του EPCC, στο οποίο ανήκει και ο προπονητής μας. Ο βιομηχανικός συνεργάτης της ομάδας είναι η <font color="#d91c5c">Boston Limited</font>, η οποία έχει προσφέρει και το απαραίτητο hardware. Το EPCC έχει λάβει έγκριση από το HPC Advisory Council ότι οι μεταπτυχιακοί φοιτητές του τμήματος μπορούν να συμμετάσχουν στο διαγωνισμό.</string>
    <string name="info_cpu">"Το cluster αποτελείται από δύο κόμβους διπλής υποδοχής για επεξεργαστές (<font color="#d91c5c">τέσσερις υποδοχές συνολικά</font>). Κάθε υποδοχή περιέχει έναν επεξεργαστή <font color="#d91c5c">Intel Xeon E5-2630 v4 (Broadwell)</font>. Αν και οι συγκεκριμένοι επεξεργαστές κυκλοφόρησαν το πρώτο μισό του <font color="#d91c5c">2016</font>, εξακολουθούν να χρησιμοποιούνται ευρέως. Αποτελούνται από <font color="#d91c5c">10 πυρήνες με δυνατότητα hyperthreading</font> στα <font color="#d91c5c">2.2GHz</font> (3.10 GHz με Turbo Boost), με αποτέλεσμα κάθε κόμβος να αποτελείται από <font color="#d91c5c">40 threads</font>. "</string>
    <string name="info_gpu">Το cluster μας αποτελείται από <font color="#d91c5c">δύο κόμβους</font>, καθένας από τους οποίους περιλαμβάνει <font color="#d91c5c">6 NVIDIA Tesla V100s</font> με HBM2 μνήμη στα 32GB. Οι συγκεκριμένες κάρτες γραφικών έχουν απόδοση <font color="#d91c5c">15.7 Tflops</font> σε αριθμούς <font color="#d91c5c">μονής ακρίβειας</font> (7.8 σε αριθμούς διπλής ακρίβειας).  Η λειτουργία ECC (Error Correction) έχει απενεργοποιηθεί για λόγους απόδοσης. Αυτή η νέα σειρά καρτών γραφικών της οικογένειας Tesla περιλαμβάνει τους <font color="#d91c5c">πυρήνες Tensor</font>, οι οποίοι ειδικεύονται σε εφαρμογές τεχνητής νοημοσύνης  και έχουν απόδοση μέχρι και <font color="#d91c5c">125 Tflops</font>.</string>
    <string name="info_network">Οι δύο κόμβοι συνδέονται μέσω <font color="#d91c5c">Mellanox Infiniband</font>. Κάθε κόμβος έχει μία <font color="#d91c5c">θύρα για Mellanox ConnectX-3 MT27500</font> με δυνατότητα σύνδεσης μέχρι και <font color="#d91c5c">56GB/sec</font>. Η σύνδεση αυτή χρησιμοποιείται από τις εφαρμογές, ενώ για τη διαχείριση των κόμβων χρησιμοποιείται <font color="#d91c5c">10 Gigabit Ethernet</font>.</string>
    <string name="info_chassis">"Το cluster βρίσκεται σε μια κανονική <font color="#d91c5c">θήκη 8u</font>, με προσωπικό εξωτερικό σχεδιασμό. "</string>
    <string name="info_storage">"Για μόνιμη αποθήκευση χρησιμοποιούνται <font color="#d91c5c">Intel NVMe</font>. Κάθε κόμβος διαθέτει δίσκους <font color="#d91c5c">PCIe Intel P4500 χωρητικότητας 1ΤΒ</font> με ταχύτητες μέχρι <font color="#d91c5c">3200 MB/s για ανάγνωση</font> και <font color="#d91c5c">1800 MB/s για εγγραφή</font>. Επιπλέον, κάθε κόμβος διαθέτει <font color="#d91c5c">SSD χωρητικότητας 250GB</font> για το λογισμικό, έτσι ώστε οι δίσκοι 1ΤΒ να μπορούν να χρησιμοποιηθούν αποκλειστικά για τις εφαρμογές. "</string>
    <string name="info_memory">Κάθε κόμβος διαθέτει συνολική μνήμη <font color="#d91c5c">SDRAM 128GB</font>, που αποτελείται από <font color="#d91c5c">8 κάρτες Micron DDR4 χωρητικότητας 16GB στα 2400MHz</font>.</string>
    <string name="info_software">"Έχουμε χρησιμοποιήσει διάφορα λογισμικά. Έχουμε εγκαταστήσει διαφορετικές εκδόσεις των <font color="#d91c5c">GNU</font> compilers, των compilers της <font color="#d91c5c">Intel</font> και τους <font color="#d91c5c">PGI compilers 17</font>. Οι compilers της Intel αποτελούν τμήμα του Intel Parallel Studio XE, και συνοδεύονται από τις αντίστοιχες εκδόσεις των <font color="#d91c5c">Intel MPI</font> και <font color="#d91c5c">Intel MKL</font>. Εφόσον οι κόμβοι διαθέτουν και κάρτες γραφικών, έχουμε εγκαταστήσει και διαφορετικές εκδόσεις <font color="#d91c5c">CUDA</font> (9.0, 9.1, 9.2). Το λειτουργικό σύστημα που χρησιμοποιούμε είναι <font color="#d91c5c">CentOs 7.5</font>. "</string>
</resources>