<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">EPCC SCC Cluster</string>
    <string name="str_the_team">TIM</string>
    <string name="str_chassis">CASIS</string>
    <string name="str_network">JARINGAN</string>
    <string name="str_storage">PENYIMPANAN</string>
    <string name="str_gpu">KARTU GRAFIS</string>
    <string name="str_memory">MEMORI</string>
    <string name="str_cpu">CPU</string>
    <string name="str_software">PERANGKAT\nLUNAK</string>
    <string name="info_team"><font color="#d91c5c">TeamEPCC</font> terdiri dari empat mahasiswa yang saat ini menempuh pendidikan di <font color="#d91c5c">S2 High Performance Computing</font> atau <font color="#d91c5c">S2 HPC with Data Science</font> The University of Edinburgh. Tim ini dilatih secara langsung oleh banyak anggota EPCC dimana salah satunya adalah pelatih tim kita sendiri. <font color="#d91c5c">Boston Limited</font> selaku sponsor menyediakan semua perangkat keras untuk tim. EPCC telah dikonfirmasi oleh HPC Advisory Council dimana mahasiswa S2 EPCC diperbolehkan untuk mengikuti lomba ini.</string>
    <string name="info_cpu">Kluster kita mempunyai dua soket (<font color="#d91c5c">total empat soket untuk dua node</font>). Setiap soket terpasang prosesor <font color="#d91c5c">Intel Xeon E5-2630 v4 (Broadwell)</font>. Prosesor ini masih banyak dipakai walaupun sudah diperkenalkan dari tahun <font color="#d91c5c">2016</font>. Prosesor ini mempunyai <font color="#d91c5c">10 core dengan kemampuan hyperthreading</font> dan berjalan pada kecepatan <font color="#d91c5c">2.20 Ghz</font> (3.1Ghz dengan Turbo Boost) sehingga terdapat <font color="#d91c5c">40 thread per node</font>.</string>
    <string name="info_gpu">Kluster kita terdiri dari <font color="#d91c5c">dua node</font> dimana masing-masing mempunyai <font color="#d91c5c">enam buah NVIDIA Tesla V100</font> dengan memori 32GB HBM2 (total 12 buah). Tesla V100 mempunyai kemampuan <font color="#d91c5c">Single-Precision 15.7 Tflops</font> (7.8 untuk Double-Precision). Tesla mempunyai ECC (Error Correction) namun kita matikan untuk memperoleh sedikit kenaikan performa. Seri terbaru dari Tesla ini mempunyai <font color="#d91c5c">Tensor Cores</font> yang dispesialisasi untuk aplikasi AI dimana mempunyai performa hingga <font color="#d91c5c">125 Tflops</font>.</string>
    <string name="info_network">Kita menggunakan teknologi <font color="#d91c5c">Mellanox Infiniband</font> untuk menghubungkan kedua node. Setiap node mempunyai sebuah <font color="#d91c5c">kartu Single-Port Mellanox ConnectX-3 MT27500</font> yang mampu menghantarkan koneksi dengan kecepatan <font color="#d91c5c">56Gb/detik</font>. Koneksi ini hanya akan digunakan untuk aplikasi karena kita mempunyai <font color="#d91c5c">10 Gigabit Ethernet</font> untuk manajemen lainnya.</string>
    <string name="info_chassis">Kluster ini akan dipasang di sebuah rak standar berukuran <font color="#d91c5c">8U khusus</font> yang didesain untuk kompetisi ini.</string>
    <string name="info_storage">Untuk persistent storage kita menggunakan <font color="#d91c5c">Intel NVMe</font>. Setiap node mempunyai <font color="#d91c5c">1TB PCIe Intel P4500</font> dengan performa hingga <font color="#d91c5c">3200MB/detik untuk baca sekuensial</font> dan <font color="#d91c5c">1800Mb/detik untuk tulis sekuensial</font>. Setiap node juga mempunyai <font color="#d91c5c">SSD 250GB</font> untuk partisi boot, sehingga NVMe 1TB bisa digunakan untuk aplikasi dan benchmark.</string>
    <string name="info_memory">Setiap node mempunyai <font color="#d91c5c">SDRAM 128GB</font> yang terdiri dari <font color="#d91c5c">8 buah Micron 16GB DDR4 yang berjalan pada kecepatan 2400 MHz</font>.</string>
    <string name="info_software">Kita menggunakan banyak jenis perangkat lunak di dalam sistem. Untuk kompiler kita mempunyai <font color="#d91c5c">GNU</font> (banyak versi), <font color="#d91c5c">Intel 2016 hingga 2018</font>, dan <font color="#d91c5c">PGI 17</font>. Kompiler Intel yang kita pakai merupakan bagian dari Intel Parallel Studio XE yang juga mempunyai <font color="#d91c5c">Intel MPI</font> dan <font color="#d91c5c">Intel MKL</font>. Karena node kita berbasiskan GPU maka juga diinstall berbagai versi <font color="#d91c5c">CUDA</font> (9.0, 9.1, dan 9.2). Semuanya berjalan di sistem operasi <font color="#d91c5c">CentOS 7.5</font>.</string>
</resources>